%@metapost:besancon1996.mp
%@Titre: Besan\c con -- 1996
\[\includegraphics{besancon1996-2}\]
On a représenté sur un quadrillage cinq triangles rectangle de mêmes dimensions.
\par Sans justification, répondre aux questions suivantes :
\begin{myenumerate}
\item Quelle est l'image du triangle $FGH$ par la symétrie d'axe $(d_1)$ ?
\item Quelle est l'image du triangle $GKL$ par la rotation de centre $K$, d'angle 90\degres\ dans le sens des aiguilles d'une montre ?
\item Quelle est la transformation par laquelle on passe du triangle $ABC$ au triangle $EDC$ ?
\item Quelle est la transformation par laquelle on passe du triangle $GEL$ au triangle $HGF$ ?
\end{myenumerate}